[贏] 華為遣返在其深圳總部工作的美國員工

華為遣返在其深圳總部工作的美國員工

華為(Huawei)已經下令員工取消與美國聯絡人的技術會議，並遣返在其深圳總部工作的美國人。這家中國電信集團與美國政府之間的緊張關係正日益加劇。

華為首席戰略架構師黨文栓表示，在特朗普政府將華為及其68家關聯企業列入黑名單後，在華為總部從事研發工作的美國公民已經於兩周前被送回了美國。

當華為宣布該決定時，一個正在進行的研討會被倉促解散，美國代表被要求交出筆電電腦、關閉網路並離開華為辦公區。

黨文栓最近接受英國《金融時報》採訪時表示：「我們不知道會發生什麼……我們不知道法律的界限何在，我們必須比白紙更乾淨。」

華為還花了數天時間對其在中國和美國的辦事處彼此溝通的方式進行重大調整，以確保所有的互動都符合「實體清單」(Entity List)——這要求美國供應商必須獲得政府許可證，才能向華為出售零部件。

黨文栓補充稱，華為還在更廣泛地限制員工與任何美國公民之間的交往。

華為表示，一直在檢查來其園區參觀的外國遊客是否持有美國護照，並警告那些持有美國護照的人，他們的私人談話不得涉及任何與技術相關的話題。

一位常駐中國的美國公民驚訝地收到了華為一位長期業務聯繫人發來的禮貌訊息，稱將推遲所有聯絡，直到另行通知。

英國《金融時報》看到了這條消息，內容顯示:「由於我方規定，我們不允許與美國公民會面討論與技術相關的事務。」

但律師們對於美方行動在多大程度上促成了這些舉措表示懷疑。

Holland & Knight律師事務所的合伙人埃里克•克魯修斯(Eric Crusius)表示：「這些措施似乎沒有解決美國政府提出的問題。」他指的是美國指控華為盜竊和違反對伊朗制裁措施，以及擔心中國政府可能利用華為海外5G網路進行間諜活動。

「在某些方面，將美國和中國業務分離可能被視為一件好事，因為這把美國業務孤立起來。但從另一個角度看，華為似乎正在把自己與世界其他地區隔絕開來，這不是一件好事。」

華為高管認為美國政府正在科技領域製造分裂，部分是由於對間諜活動和智慧財產權盜竊的擔憂，以及對中國科技實力日益強大的更根本的擔憂。他們表示，作為全球最大的電信設備供應商，華為充當了這些擔憂的避雷針。

Kiran Stacey華盛頓補充報導

仲好

又贏

係屎為做野美奸

但任正非又可以接受美國電視台訪問?

除非華為有真功夫，否則爬得愈高，跌得愈重。

大懲罰嚟架，冇得再享用中國式陰道

I miss tight pussies

邊個中/香/美 唔懷念東莞盛世

入得去做個班員工你都選過肯定有咁上下學歷，能力 踢走佢地...

美中關係已經好似南北韓咁

可能係移民美國既漢奸做咗公民再做美奸

屌你老母呢d美奸一定要判叛國罪啦有人唔做走去屎為做狗
仆街啦

又贏
為中國員工製造更多就業機會

還掂都死 拿返渣沙先

又贏

支持華為用哂中國人做員工，一個外國人都唔準有

今次仲唔係華為姓黨

姓黨+有黨性